女性经期不能做的14件事

其实会对全身各部位都会产生定影响以下行为女经期都不应该做：　　1、捶腰 腰酸腿胀时我们通过捶打酸胀肌肉来缓解不适同样不少女经期也会习惯地捶打腰部缓解腰部酸胀 但么做却犯错妇科专家指出经期腰部酸胀是盆腔充血引起此时捶打腰部会导致盆腔更加充血反而加剧酸胀感另外经期捶腰还不利宫内膜剥落后创面修复愈合导致流血增多经期延长　　2、体检 经期除不适宜做妇科检查和尿检同样不适宜做血检和心电图等检查项目因为此时受荷尔蒙分泌影响难以得到真实数据　　3、拨牙 恐怕很少有牙医拨牙前会询问你是否经期但你自己定要知道不能经期拨牙!否则不仅拨牙时出血量增多拨牙后嘴里也会长时间留有血腥味影响食欲导致经期营养不良是因为月经期间宫内膜释放出较多组织激活物质将血液中纤维蛋白质溶解酶原激活为具有抗凝血作用纤维蛋白溶解酶同时体内血小板数目也减少因此身体凝血能力降低止血时间延长　　4、用沐浴液清洁阴部 经期间阴部容易产生异味尤其夏季但洗澡时顺便用沐浴液清洁阴部或用热水反复清洗阴部是不够健康反而容易引发阴部感染导致瘙痒病症因为平日女阴道内是略酸环境能抑制细菌生长但行经期间阴道会偏碱对细菌抵抗力降低易受感染如果不使用专业阴道清洁液或用热水反复清洗更会导致碱增加因此清洗阴部需要选择专业阴部清洗液尤其经期　　5、饮酒 同样是受体内荷尔蒙分泌影响经期女体内解酒酶减少因此饮酒易醉更严重是为制造出分解酶来帮助分解酒精肝脏负担明显加重因此期间饮酒会对肝脏造成比平日严重伤害引发肝脏机能障碍可能增大　　6、K歌 经期女声带毛细血管也充血管壁变得较为脆弱此时长时间或高声K歌可能由声带紧张并高速振动而导致声带毛细血管破裂声音沙哑甚至可能对声带造成永久伤害如嗓音变低或变粗等专业医师特别提醒女从月经来潮前两天开始就应该注意不要长时间或高声唱歌　　7、不适宜有生活 月经期因宫腔内膜剥落表面形成创伤面如果发生生活容易将细菌引入使其逆行而上 进入宫腔内引起宫内感染　　8、不适宜吃太咸 过咸食物会使体内盐分和水分贮留增多月经来前很容易发生头痛、情绪激动和容易生气等症状　　9、不适宜喝浓茶咖啡 类饮料中咖啡因含量很高容易刺激神经和心血管以致产生月经疼痛、经期延长和经血过多等不适症状 　　10、不适宜吃生冷蔬菜水果和冰冷饮料 过份生冷的食物会降低血液循环的速度进而影响宫的收缩及经血的排出致经血排出不利引起月经痛　　11、吃油炸食品 油炸食品也是经欺女的大禁忌因为受体内分泌的黄体酮影响经期女皮脂分泌增多皮肤油腻同时毛细管扩张皮肤变得敏感此时进食油炸食品会增加肌肤负担容易出现粉剌、痤疮、毛囊炎还有黑眼圈另外由经期脂肪和水的代谢减慢此时吃油炸食品脂肪还容易体内囤积　　12、不适宜穿紧身衣裤 臀围小的紧身裤会使局部微血管受到压力从而影响血液循环造成阴部充血水肿